【被DQ】2019花式足球香港冠軍港將黎俊賢因在IG上發表FREE HK取消資格

亞錦賽主辦方負責人日前通知港將施寶盛，有人匿名舉報黎俊賢的帖文，暗示希望後者能退賽，甚或取消其參賽資格。事件發酵一日後，亞錦賽組委會發出聲明，指大會「堅決捍衛一個中國原則、堅決擁護祖國統一、堅決維護國家主權及領土完整、堅決反對任何企圖分裂國家的言論和行為」，並由即日起對發表涉港、涉台不當言論的參賽選手予以禁賽處罰。雖然聲明未有點名指選手誰屬，但黎俊賢指自己已收到通知被取消參賽資格。這是他繼2017年接受訪問談及回歸20年的感受後，第2次因類似原因被禁賽。

當時人ig，係香港人嘅去支持下

依D人真係好勇敢 賭上自己既前途去發聲
一定要推爆佢

講d咩又關參賽資格事on9

一定要呀，又一次因為言論而取消資格

Free Hong Kong 完全同個委員會所回應嘅無關係
講到呢一句說話就係想搞港獨想分裂
夾硬屈人係想顛覆國家

又港獨

又分裂 基本上 所有口號 都係 港獨

有蚛蟈人嘅地方就會有玻璃碎嘅時候

依家只要有香港兩個字都屈你係港獨
以後連我係香港人都唔講得，只可以講我係支那腥簡人

推

屌你老母 有國家果陣已經分裂緊個地球啦 戇撚尻

加油，留力國際賽

亞錦賽組委會發出聲明，指大會「堅決捍衛一個中國原則、堅決擁護祖國統一、堅決維護國家主權及領土完整、堅決反對任何企圖分裂國家的言論和行為」

亞錦賽祖國？

呢啲垃圾組織唔去就算